\documentclass{beamer}

\usetheme{MFlab}

% \usepackage{thumbpdf}
% \usepackage{wasysym}
% \usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{pgf,pgfarrows,pgfnodes,pgfautomata,pgfheaps,pgfshade}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{qtree}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
% \usepackage{amsmath}


\newcommand*{\vttfamily}{%
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmvtt}\selectfont
}

\newcommand*{\textsmallunderscore}{%
    \begingroup
    \fontencoding{T1}\fontfamily{lmtt}\selectfont
    \textunderscore
    \endgroup
}

% \lstset{
% tabsize=1,
% basicstyle=\ttfamily,
% breaklines=true,
% columns=flexible,
% }

\definecolor{fblue}{rgb}{0.2,0.2,0.9}
\definecolor{fmauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
    keywordstyle=\color{fmauve}\ttfamily,
    stringstyle=\color{red}\ttfamily,
    commentstyle=\color{fblue}\ttfamily,
    basicstyle=\scriptsize,
    breaklines=true,
    %   columns=flexible,
    %   showstringspaces=false 
}

\pdfinfo
{
    /Title       (Problema de Lot Sizing)
    /Creator     (TeX)
    /Author      (Rodrigo Q. Saramago, Enrique Fynn)
}

\title{Problema de Lot Sizing}
\author{Rodrigo Q. Saramago, Enrique Fynn}
\date{2014}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

% \section*{}
% \begin{frame}
%   \frametitle{Tópicos}
%   \tableofcontents[section=1,hidesubsections]
% \end{frame}

\AtBeginSection[]
{
    \frame<handout:0>
    {
        %     \begin{multicols}{2}
        \frametitle{Tópicos}
        \tableofcontents[currentsection,hideallsubsections]
        %     \end{multicols}
    }
}

\AtBeginSubsection[]
{
    \frame<handout:0>
    {
        \frametitle{Tópicos}
        \tableofcontents[sectionstyle=show/hide,subsectionstyle=show/shaded/hide]
    }
}

\newcommand<>{\highlighton}[1]{
    \alt#2{\structure{#1}}{{#1}}
}

\newcommand{\icon}[1]{\pgfimage[height=1em]{#1}}

\newcommand\SmallFont{\fontsize{9}{10.2}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% A apresentação começa aqui %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \begin{block}{}
%   \begin{itemize}
%     \item 
%   \end{itemize}
%   \centering
%   \includegraphics[scale=0.4]{total.png}
%   \end{block}
% \end{frame}

% Introdução
\section{O que é?}
\begin{frame}
    \frametitle{Problema de Lot Sizing}
    \begin{block}{}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{}
        \begin{itemize}
            \item Problema de planejamento econômico.
            \item Em um tempo finito.
            \item Sempre produz no primeiro período.
            \item Objetivo: Minimizar o custo de produção e estocagem.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Variáveis}
        \begin{itemize}
            \item S: Custo de produção para o período.
            \item demanda[]: Demanda por período.
            \item custoProducao[]: Custo de produção por período.
            \item custoArmazenagem[]: Custo de armazenagem por período t + 1.
        \end{itemize}

    \end{block}
\end{frame}

\section{Bruteforce}
\begin{frame} 
    \begin{block}{}
        \Tree[.S$_{0}$ 
             [.S$_{1}$ 
                [.S$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.1d$_{3}$ ]
                ] 
                [.1d$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.2d$_{3}$ ]
                ]] 
             [.1d$_{1}$ 
                [.S$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.1d$_{3}$ ]
                ] 
                [.2d$_{2}$ 
                    [.S$_{3}$ ] 
                    [.3d$_{3}$ ]
                ]
         ]]
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Tempo &1 &2 &3 \\ \hline
        Produzir &85 &102 &102 \\ \hline
        Demanda &69 &29 &36 \\ \hline
        Custos &85 &187 &289 \\
               &   &114 &223 \\
               &    &   &216 \\
               &    &   &186 \\ \hline
        Minimo &P & &\\ \hline

        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Tempo &1 &2 &3 \\ \hline
        Produzir &85 &102 &102 \\ \hline
        Demanda &69 &29 &36 \\ \hline
        Custos &85 &187 &289 \\
               &   &114 &223 \\
               &    &   &216 \\
               &    &   &186 \\ \hline
        Minimo &P   &N  &\\ \hline
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Exemplo}
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
        \hline
        Tempo &1 &2 &3 \\ \hline
        Produzir &85 &102 &102 \\ \hline
        Demanda &69 &29 &36 \\ \hline
        Custos &85 &187 &289 \\
               &   &114 &223 \\
               &    &   &216 \\
               &    &   &186 \\ \hline
        Minimo &P   &N  &N\\ \hline
        \end{tabular}
    \end{block}
\end{frame}


\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmo Bruteforce}
    \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \IF{$n = h - 1$} 
                \RETURN $S$
            \ENDIF
            \STATE $armazena \gets lotsizing(S + demanda[n+1]*custoArmazenagem[n+1]*(l+1), n+1, h, l+1)$
            \STATE $produz \gets lotsizing(S + custoProducao[n+1], n+1, h, 0)$
            \RETURN $MIN(armazena, produz)$
        \end{algorithmic}
        \caption{lotsizing(S, n, h, l)}
        \label{alg:seq}
    \end{algorithm}
\end{frame}

\section{Programação Dinâmica}
\begin{frame}
    \frametitle{Algoritmo PD}
    \begin{algorithm}[H]
        \algsetup{linenosize=\tiny}
        \tiny
        \begin{algorithmic}[1]
            \STATE $custoMinimo[0] = 0$
            \STATE $custoMinimo[0] = custoProducao[0]$
            \FOR{$i \gets 2$ to $n$}
                \STATE $minimo = \infty$
                \FOR{$j \gets 1$ to $i$}
                    \STATE $custo = 0$
                    \FOR{$h \gets j$ to $i$}
                        \FOR{$k \gets h+1$ to $i$}
                            \STATE $custo = custo + custoArmazenagem[h-1]*demanda[k-1]$
                        \ENDFOR
                    \ENDFOR
                    \STATE $custo = custo + custoProducao[j-1] + custoMinimo[j-1]$
                    \STATE $minimo = min(custo, minimo)$
                \ENDFOR
                \STATE $custoMinimo[i] = min(minimo, custoProducao[i-1] + custoMinimo[i-1])$
            \ENDFOR
        \end{algorithmic}
        \caption{lotsizing(n)}
        \label{alg:seq}
    \end{algorithm}
\end{frame}



\section{Resultados}
\begin{frame}
    \frametitle{Teste real}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.34]{teste-real.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Teste extrapolado}
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.34]{extrapolado-log.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\end{document}
